【沙中線】中科再爆料！至少兩港鐵高層早知悉剪鋼筋

【沙中線】中科再爆料！至少兩港鐵高層早知悉剪鋼筋

HK01

沙中線工程醜聞不斷，其中就紅磡站鋼筋涉造假事件，立法會鐵路事宜小組委員會今早（13日）召開特別會議，港鐵及負責紅磡站石屎工程的中科興業有派代表出席外，涉事的總承建商禮頓及分判商泛迅繼續「無影」。

負責紅磡站石屎工程的「中科興業有限公司」董事總經理潘焯鴻在立法會中爆料指，據他親身經歷，沙中綫土木工程(南北線)總經理Aidan Rooney胡宏利與他明確3次對答中，潘焯鴻告之他鋼筋被剪情況未停。潘續指，曾與港鐵工程總監黃唯銘通電話，據對答他認為黃唯銘一早知情。

當局的出席名單為，署理運輸及房屋局局長蘇偉文、首席助理秘書長(運輸) 麥志光、路政署鐵路拓展處署理副處長李子為。港鐵方面則派出4名總經理，包括沙中線及機電工程總管李子文。負責紅磡站石屎工程的「中科興業有限公司」董事總經理潘焯鴻亦有出席。而至今仍未公開交代事件的禮頓，及被指是剪鋼筋「劊子手」的分判商泛迅，拒絕出席會議。

立法會議員林卓廷表示，以港鐵評估有20支鋼筋被剪，惟潘焯鴻曾向傳媒表示，數量遠超數百甚至千支。潘焯鴻回應指，於2015年7月至2016月6月，其公司觀測所得，32倉各有數十或上百處被剪，故粗略估計不只20處。據潘的親身經歷，逢星期一會與總承建商巡查約3至4小時，並曾與Aidan Rooney胡宏利明確3次對答中，潘焯鴻告之他鋼筋被剪情況未停。

林卓廷質疑，港鐵指自傳媒報道如知事件是講大話，潘焯鴻表示，於2016年底，其公司與禮頓與商務爭議，及就剪鋼筋事空，與港鐵工程總監黃唯銘通電話，據對答認為黃唯銘知情，並在港鐵於2018年6月15的報告亦顯示，據禮頓電郵往來，推算到港鐵最遲都應該在2017年頭已知情。

另一名立法會議員范國威批評，港鐵主席馬時亨及運房局局長陳帆等人拒絕出席。他又引述《香港01》昨日再踢爆紅磡站連續牆鋼筋接駁，連鋼筋也沒有鎖緊，出現安全性的問題，質疑港鐵是否一早已出現問題及是否故意隱瞞。

港鐵沙中綫土木工程（東西綫）黃智聰指同事5次發現連續牆鋼筋接駁出現問題，已即時轉用合規格的螺絲頭，才可「落石屎」。

毛孟靜批評，「官方小器發作，馬時亨、陳帆都唔來。」就Aidan Rooney 胡宏利有無向港鐵管理層通報事件，及港鐵是否有隱瞞。潘焯鴻表示，由於受保密協議管束，只可以在許可範圍內回答。他指，胡宏利地位僅次於黃唯銘，重申在與黃唯銘對答中認為對方知情，潘焯鴻認為，沙中線的工人工藝無問題，不過沙中線地盤的工序與香港其他地盤不同，但因非參與者故不評價詳情。

他亦看過港鐵的46頁英文報告，其觀感是港鐵並非敍述所有已知事實。

議員姚思榮質疑，政府調查委員會是否足以理解工程內容以及政府會否參與提交意見，影響其獨立性。他又指調查會否影響港鐵工程施工安排，影響進度，更甚影響通車時間。運輸及房屋局副局長蘇偉文強調，調查委員會有法定權力傳召證人及專家作供，他們的工作是聽取證據及撰寫報告，又指調查與工程分開進行，並不會影響施工進度。

真係有人信個到先夠哂神奇，個監工睇撚住但係剪咁多鋼筋唔知，拆牆唔知，冇上實螺絲頭一樣唔知

其實一d都唔好笑，真係好撚悲哀，日日睇呢d新聞就好似睇住隻船慢慢沈，仲再見到班船員船長準備哂直升機，真係沈就隨時走，自己就救生衣都冇件

多謝支持民建聯

冇收錢，真係搵鬼信呀

其實青衣站都係咁

聲明：我發夢聽我老豆講

拉佢去坐監啦，係咁爆料搞事，惟恐天下不亂

又要凖備多2箱牙膏

又會咁得多牙膏
可想而知港鐵有幾多豆腐渣工程收埋收埋